%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2023-2024} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Hoe kan het lanceren van nieuwe instanties met PimLayer op Amazon Web Services Lightsail geautomatiseerd worden?}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Thomas De Schepper}
\email{thomas.deschepper@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{R. De Geyndt (Aware, \href{mailto:robbe.degeyndt@aware.be}{robbe.degeyndt@aware.be})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{System \& Network Administrator}
\keywords{Ansible, AWS LightSail, Deployment, SaaS, Cloud, Automation}

\begin{document}

\begin{abstract}
  {In dit bachelorproef-voorstel zal onderzocht worden hoe het proces om nieuwe instanties met PimLayer 
  te lanceren kan worden geautomatiseerd zodat er geen kostbare tijd aan verspild wordt. 
  Aware zoekt naar mogelijkheden om nieuwe klanten op een kostefficiënte en snelle manier op te zetten. In dit onderzoek wordt er 
  gezocht naar een oplossing om dit te realiseren aan de hand van Ansible. Ansible is een automatiseringstool waarmee je op 
  een declaratieve wijze specifieke taken kunt beschrijven, die herbruikbaar zijn voor meerdere omgevingen.
  Amazon is de grootste cloud aanbieder in de wereld en bied heel wat tools aan aan schappelijke prijzen. 
  In dit onderzoek wordt gebruik gemaakt van hun cloudservice AWS Lightsail om virtuele servers op te zetten die daarna met Ansible 
  geconfigureerd worden. De te verwachten resultaten zijn dat er een werkend herbruikbaar playbook gebruikt kan worden om eenvoudig 
  nieuwe klanten/instanties op te zetten.}
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}